示威者與「福建人」北角爆衝突 手足普通襲擊罪不成立兼接受訟費申請

#東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官 #裁決
👤梁(39) #0915北角

控罪：#普通襲擊

裁決：罪名不成立，可取回訟費🎉

--------------------------
⏺簡短口頭判詞：
本席作出裁決前已充分考慮所有證據及證人供詞，不在此重覆。辯方案情指出，控方證人一搶走在場黑衣人的鋁棍後，作勢欲打途人，被告見狀才搶走事主的棍，保護在場人士。另外，兩名控方證人屬父子關係，並不是案件的獨立證人。

就控方證人一證供而言，本席認為他的庭上作供，在多處關鍵細節存在矛盾。主問時聲稱無見到現場有其他人有暴力行為，但呈堂片段顯示現場混亂，多人打鬥，PW1看不到，有違常理。另外，控方證人一聲稱被被告用右手抓傷，但承認與被告揸住同一枝棍。因此本席認為pw1說法存有內在不可能性，而片段亦無顯示被告用右手施襲

接受盤問下亦承認，只知被人從後用棍襲擊，並無見到背後施襲的人，承認自己年紀老邁，記憶不好。因此，本席不接納控方證人一的證供。

就控方證人二作供而言，他的作供與控方證人一存在關鍵性矛盾，亦與涉案呈堂影片內容不符。他聲稱目睹被告用棍由上至下打PW1，但PW1卻沒有在作供時提及。

由於控方無證據基礎指向，用棍打控方證人一頭人的是被告，亦無證據顯示控方證人一的傷勢與被告有關。因此，本席裁定被告普通襲擊罪，罪名不成立

==============
⏺訟費申請：
辯方指雖然被告長時間逗留在混亂現場，但不代表有份參與暴力等行為，因此沒有構成自招之嫌疑。案情及證據雖顯示被告是主動接觸金屬棍（證物二），但動機並非作暴力等行動，而是保護他人，阻止非法暴力事件發生。

控方指現場有多名警員駐守，但被告沒有召喚警員解決及尋求協助。而且被告同意金屬棍不是自己的，又為何要搶別人的棍呢？因此有嫌疑。影片證據只顯示案發的後段，而沒有開端的部份，不能完整顯示案情。辯方證物二為圖片，但圖片質素差。新聞直播的片段證據又不清晰，因此有嫌疑。

法庭指出辯方能提供案情的事序，而且能清楚交代。辯方也是就控辯雙方的陳詞下申請之決定，也跟據法庭的裁決下申請。因此法庭接受辯方的訟費申請。

福建賤種

現場片再次救全家

//控方證人一搶走在場黑衣人的鋁棍後，作勢欲打途人//

如果法庭同呢位福建籍「控方證人」都承認呢個案情 咁其實係咪應該落案起訴返呢位「控方證人」公眾地方管有攻擊性武器呢?

推

福建人! 出嚟!

push

正常做法啦

律政屍 : 我咩都睇唔夠，唔夠証據提出檢控。

不過告手足就只係有匿名報案資料話就係佢都叫夠証據， 可以試咗入唔入先

控方指現場有多名警員駐守，但被告沒有召喚警員解決及尋求協助。而且被告同意金屬棍不是自己的，又為何要搶別人的棍呢？因此有嫌疑。影片證據只顯示案發的後段，而沒有開端的部份，不能完整顯示案情。辯方證物二為圖片，但圖片質素差。新聞直播的片段證據又不清晰，因此有嫌疑。

自己舉證不足係到發爛渣？